律政/檢察, 屬於三權中的行政定司法?

普通法系-行政
大陸法系-司法
??

香港律政司的確係屬於政府部門, 司長係特首向中央提名

中共模式就係所有野都under黨，黨等於法，所以立法司法行政全部都係行政